冷兵器時代趙國就玩胡服騎射，點解都輸比秦國？

冷兵器時代已經玩緊打遍天下無敵手既騎射
區區商鞅變法面對騎射應該無濟於是至係
趙國仲要係產馬國

秦國地利好
你手箭好極都係射落牆
人地捐出嚟想點就點
你話嘞

六國破滅,非戰之不利......

秦國有項少龍

戰爭
唔淨係係戰場既
好多時候
社會穩定，好戰與否
經濟能否支持戰時消耗
政略可否確保善用，適量地利用場戰爭
人事有效利用人才
都好重要
唔係淨係單單一兩個戰術優勢可以取代